\section{Anti-Patterns}

\begin{frame}{Anti-Patterns -- Was ist das?}
    \begin{definition}[Anti-Pattern]
        Allgemeine Lösungen welche zu negativen Konsequenzen führen.
    \end{definition}

    Anti-Pattern sind dabei in gewisser Weise ein Gegenstück zu Entwurfsmustern, sie zeigen uns auf wie wir wiederkehrende
    Probleme eben nicht lösen sollten.
\end{frame}

\begin{frame}{Anti-Patterns -- Beispiele}
    \begin{itemize}
        \item Gott-Klassen (übermächtige Klasse die viel Funktionalität und Interaktion kapselt)
        \item Golden Hammer (verwende bestimmte Lösung für jedes Problem, selbst wenn eventuell nicht sinnvoll)
        \item Spaghetti-Code (verworrener, unstruktierierter, unverständlicher Code mit vielen Sprüngen im Programmfluss)
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Anti-Patterns -- Die Lösung}
    \begin{definition}[Refactoring]
        Refactoring ist der Prozess, ein Softwaresystem so zu verändern, dass das externe Verhalten unverändert bleibt, der Code aber eine bessere Struktur erhält.
    \end{definition}

    Wir können Anti-Patterns und allgemein Problemen in unserem Code durch Refactoring ausmerzen. Refactoring ist eines der mächtigsten
    Werkzeuge in unserem Kasten. Im Zweifel gilt:
    \bigskip

    \begin{center}
        \Large Lieber ein Mal zu viel refaktorisiert als ein Mal zu wenig!
    \end{center}
\end{frame}